
\medskip

Dans l'espace muni d'un repère orthonormé \Oijk, on considère les
points
\begin{center}A$(-1~;~-3~;~2)$,\qquad B$(3~;~-2~;~6)$ \quad et \quad  C$(1~;~2~;~-4)$.\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que les points A, B et C définissent un plan que l'on notera $\mathcal{P}$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que le vecteur $\vect{n}\begin{pmatrix}13\\-16\\-9\end{pmatrix}$  est normal au plan $\mathcal{P}$.
		\item Démontrer qu'une équation cartésienne du plan $P$ est $13x - 16y - 9z- 17 = 0$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

On note $\mathcal{D}$ la droite passant par le point F$(15~;~-16~;~-8)$ et orthogonale au plan $\mathcal{P}$.
\begin{enumerate}[resume]
\item Donner une représentation paramétrique de la droite $\mathcal{D}$.
\item On appelle E le point d'intersection de la droite $\mathcal{D}$ et du plan $\mathcal{P}$.

Démontrer que le point E a pour coordonnées (2~;~0~;~1).
\item Déterminer la valeur exacte de la distance du point F au plan $\mathcal{P}$.
\item Déterminer les coordonnées du ou des point(s) de la droite $\mathcal{D}$ dont la distance au plan $\mathcal{P}$ est égale à la moitié de la distance du point F au plan $\mathcal{P}$.
\end{enumerate}
